港產單車頭盔撼贏Tesla 獲英國年度設計大獎

本地初創企業又再揚威國際！香港科技園公司培育的「路明科技」，為單車友開發智能頭盔「Lumos」，最近獲英國設計博物館頒發大獎，於交通組別擊敗Tesla電動車成為年度設計。

單車友因安全考慮甚少在公路上行駛，入夜後以單車代步更是危險，不時有意外發生。有見及此，「路明科技」兩名創辦人陳浩然及陳有運開發有轉向顯示的頭盔，讓車手深夜踩車更安全。

該款頭盔特色在於頭盔前後均設LED燈，呈箭嘴狀。車手可按手上的無線遙控，讓頭盔上的LED燈隨轉向亮起，使隨後的車輛清晰可知單車即將轉左或右，而頭盔內置加速感應器，當車手減速時，頭盔會自動亮起紅燈，跟汽車運作一樣。

Lumos頭盔每個售199美元。（Lumos Helmet圖片）

Lumos頭盔防水，使用USB線叉電，電量足以讓車手早上使用3小時，及亮燈使用6小時。每個頭盔原價為199美元（約1,500港元）。現時「路明科技」已售出逾1.5萬個頭盔，用家主要來自美國、英國及歐洲。

陳有運（左）及陳浩然為研發Lumos頭盔的「路明科技」創辦人。（Lumos Helmet IG圖片） 陳有運（左）及陳浩然為研發Lumos頭盔的「路明科技」創辦人。（Lumos Helmet IG圖片）

前年眾籌獲628萬元研發
90後陳浩然及80後陳有運於2015年在Kickstarter眾籌，成功獲得約81萬美元（即約628萬港元），研發Lumos頭盔，其後加入香港科技園公司創業培育計劃。他們在官網表示研發頭盔只因關注到單車手面對的困難，「我們聽到不少單車手的故事，他們覺得在公路上行駛很危險，有如隱形。而車主就表示難以看到及估計單車手的行動，他們也害怕在路上遇到單車手」。

Beazley 年度設計大獎每年均從建築、數碼、時裝、圖像、產品及交通這六個組別中，選出具前瞻性、發人深省的設計。每年設計界專業人士及評論員均會提名項目，隨後刪減至七十個入圍項目，再由獨立評審團選出得獎設計。

屌你老母

( Show Blocked User - 三色貓 )

用以為用個頭盔撞爛部Tsela

陳浩然碟仔

堅掂

睇左陣先明
好正

有外國新創公司曾經試作過「內置全景鏡頭的單車頭盔」，並推出眾籌；
最後無法通過安全規格而取消量產。

叻仔

竟然無支那公司搶先推出？

支那人：傻B才騎單車

等你出左先re-engineering, 再告人侵權仲方便啦

x2

小弟都係

頭盔大爆炸咪

犀利

老母s頭盔

大陸制，踩下踩下突然會爆頭

淘寶好快有

睇標題以為係

呢D真係勁

個產品唔止俾到功能用家
仲可以帶動單車安全, 對交通安全帶到正面作用

本身個社會意義大過個產品既功能設計

香港政府真係不妨再資助佢, 甚至監鳩D單車踩馬路既時侯一定要有相對應既打燈設備

剩係減速著紅燈已經減少好多意外

勁

活撚

以為奇聞共賞

咁就發左達

無昆水既眾籌

留名睇淘寶翻版99蚊一個

驚閪咩, 鬼佬買呢D不嬲都揀番個原廠.

ｘ３

呢d安全問題 你唔會唔買靚d

好快變左中國單車頭盔

係唔係MIPS先
而家新款咁上下價錢既頭盔都用MIPS
想人對你產品有信心仲要過CE, CPSC, EN

同埋重量, 咁既價錢250g係上限

淘寶好快有得賣

D錢拎哂去俾咖啡機磁能線

支那見賣到咁好價仲唔老翻一下咩

淘寶不如搵頂安全帽綁頭燈好過

呢啲真係勁 希望可以真係成功
相比起垃圾咖啡機個啲 呢一類真係自己研發出黎既更加值得資助 奈何港共政府...

想R資助根本就係要識social同靠關係

呢個設計真心好，香港踩單車既話，戴住個頭盔都無咁驚

玩得呢d單車設備 即係唔係求鳩其踏到就得 果類人

應該都買正牌

係咪算貴價

不過好撚貴

咁仲點抄

好快有

雞蛋仔$10 + 雪糕$10 =$50
頭盔$500 + 燈 $100 = $1500

唔貴 外國撚 一部靚d單車要過萬。
同埋安全至上

我俾600你整唔整到出嚟？

冇腦就唔好出黎柒啦
$1500買呢個頭盔其實真係算平。
識自動detect埋車速去著減速燈。加左電子野入去仲可以keep到咁靚同高安全性。

你鐘意啦

on9無極限

跟住d 人就會話；"屌淘寶賣99蚊你賣1500"

唔明幾ON9,佢賣1500,成本要幾錢？

d 濕鳩濾水器都成叉野啦

鍾乜意 合理價，唔知你點計100

成本淨係計材料費，連登仔

嗌材料費冇意思，佢講到咁平，咪自己整個囉

對佢黎講iphone = 電子板+mon+殼。

應該幾百蚊買到

你有本事又唔會侵犯到人專利你咪整個出黎賣500囉
出面買個靚d 嘅頭盔無呢d function都千幾二千蚊啦

香港r&i冇人重視就係因為太多呢啲人

連登而家真係好多小學雞

你未睇篇文 我比頭盔+燈你 你撚有能力整到個出黎咩

就算而家睇完 比你整未又係企係到

貴就貴左設計
啲連登仔...

嗯嗯

想問下巴打用咩電話 同買左幾錢
聽講電話食水好深 成本價好低

你鐘意啦

做設計就係原罪架

濾水器成本都唔洗50,點解要賣成叉野
你賺就得，人地賣就話人地好賺
傻閪

原來設計、研發、產權、人工係唔駛錢
啲人唔駛賺，做義工賤賣就應該啦

永遠只係當tangible 既野先有價值。永遠只睇到最表面可以直接接觸到既野。
同樣道理，音樂/藝術都係被呢啲人害死。

iphone咪成日俾人計到材料費得千幾蚊港紙囉

咁又係 單車係外國差唔多係必需品

IT狗

柒左就收皮啦仲你鍾意啦
on99

對唔住囉

Don't make stupid famous

架: Pinarello Dogma F10 $47,000
件: Shimano Dura-Ace Di2 R9150 Groupset $25,000
轆: Enve SES $23,000
腳踏: Shimano Dura-Ace PD-R9100 $1,600

錶: Garmin Edge 1000 $4,300
頭燈: Cateye Volt 1600 $1,700
尾燈: Cateye Rapid X2 Kinetic $450

頭盔: Giro Synthe MIPS $2,500
LOCK鞋: Shimano RC9 $2,600

好諷刺 香港行咗咁多年嘅免費教育原來你依個文盲字都唔撚識打

Block咗你個文盲仔先

政府快啲黎沾光啦

我個頭盔買左三千幾，點睇

TT師兄

是咪風阻會低啲

都係雞腳慢踩咋

越貴=越輕,越安全,越低風阻

理論上係，但我係鐘意佢個樣

手機成本低，但技術含量高，一般人冇可能整到，但呢個頭盔既電子部份基本上有讀electronic/computer engineering既學生都會識做。

個人認為如果佢個頭盔防撞能力高的話都算值得既，如果只係淘寶一兩百蚊貨仔既防撞質素就差啲囉。

上面有人講

其實design 呢行

又真係唔值錢

所謂乾收銀

依家做請lab 現場度 d野(2，3日 2條友) 都隨時等於人地細consultant run左幾年的錢

你鍾意啦
又冇人拎支槍指住你個頭認錯

要既，始終引起咁多不滿

你小心D呀師傅

睇到好多留言都係負面 好明白香港科技點解唔進步 btw好犀利

宜家我係講撚緊你條柒頭計成本淨係計原材料費啊on9仔

正皮不解釋

班人弱智 唔駛理 現實都係玩開大陸老翻game
整game唔駛時間 唔駛花心思？

我覺得太平

其實全內反射技術都已經有好耐，點解到60年代先由高錕提出可以用嚟通訊？

係囉

design
要時間去諗
要時間去做出來 排除
仲要最佳化

中間投入左好多時間

話1500蚊貴嗰啲人不如諗下，自己條命值幾多錢？

從來發明家就係將幾個已知嘅科學同科技結合同應用

淨係計生產，生產工人嘅人工？廠嘅地租？存倉費？水電費？運輸費？

高登仔係咪低質到咁？目光咁短淺？
一件產品你估剩係計生產成本？
設計呢個頭盔去到量產你估咁簡單？
一個單車頭盔，即係發泡膠，佢要保護到車手，亦都要幫車手破風，加上又要設計尾燈。
人地落左幾多心思你又點會知
下下攞成本價出黎做乜尻

都仲未計promote費同售後服務成本，係一部分on9先會認為成本只包括原材料

小學雞中學雞充斥連登

條on9到宜家都唔知自己柒喺邊度

其實由頭到尾都係得一個衝出黎柒

香港設計
中國製造
英國獲獎！

仲要你唔講設計方面
只係成本都已經柒左
500蚊頭盔

香港之光呀

賣嘅係idea
屌你老母咪你呢種仆街搞到個市做爛曬
Iphone成本1000都唔駛
唔撚見你去屌？
點解唔試下欣賞人

坦白講，賣得太平，太有良心

俾我賣會賣二千幾

條撚樣係咪上得多淘寶

同D人話
"D茶同奶咁平, 你賣一杯12蚊咪好好賺?"

係呀D伙計食風嫁, D水電煤唔洗錢嫁, 業主唔洗我交租嫁

做D設計科技野又話人食水深
真係當R&D班人食風就飽咁

係香港應該冇乜用 d仆街司機唔會理

研發單車版既干擾彈, 下年參賽:

嚮度計婆仔數，學下人做大事啦

買樓又唔計下每一立方米石屎用左幾多錢？

點解香港人唔咁計呀？因為香港人對住個樓市就係犯賤囉

香港人，你的任務是發達，擺脫打工，擺脫被人勞役，唔係不停眼紅人

科學園

完全中

呢個發明冇得輸

我都唔明啲教師點解要收錢 佢地都唔洗成本

好波

算把la block左佢la
無得救架la佢

句“你鍾意啦” 真係年度金句
柒到睇完會打冷震

似曾相識

小學生既語氣

睇標題以為個頭盔咁堅可以頂住部TESLA

幾正 頭盔打燈

不過香港揸正黎做先算

啲單車成鳩日亂黎，一時當自己係車 一時就人，送貨外賣個啲又亂咁黎

唔跟燈號真係好撚on9

btw,係咪代表科學園其實有潛力谷起佢?

你鍾意啦

從來都有，只係垃圾政府想唔想

為港爭光

onL9, 燈 $100??
有冇睇過市面上減速識著燈既燈幾錢一隻(淘寶個D唔work既)
搵來搵去都係得cateye kinetic x2, 鎮洋正價$438
仲未計佢打燈個function同remote
如果佢有MIPS再輕多100g-200g即衝

連登好撚多小學雞呀屌

位

上面嘈乜九姐
而家可以幫架單車減重喎

有新金句
不了

點減法先

Ee佬表示j咗依單野成日

想入手

陳有運 個名幾得意

比高登仔屌撚到

上次眾籌咖啡機
果兩條撚屌點

其實政府有個幾十億的創新科技基金派錢有人做科研, 好似多年黎都冇咩點派過,因為冇咩公司可以合資格

不過呢啲唔算科研lo

個審批咁官僚，都係kickstarter好，將成件事交俾市場決定

官僚先好, 你tick 哂佢啲checkbox就批錢了

agree
.係上次玩VR搖控車先拎黎當獎品先有啲人知
科學園園區內都少見promo
搞咩活動做起個頭盔就直頭少聽到有

屌玩單車咁撚貴

名牌衫=有花紋衫+背個牌=幾千

香港司機好仇視喺公路踩單車嘅人

你用屎眼睇野？由始至終都係得嗰一個白痴仔

用家在此

當年由眾籌到成功收到貨，足足一年有多。個product其實好成功，一來要過美國同歐盟個防撞測試，加埋要出apps符合ios同Android要求，最後又再design個尾燈，睇住個頭盔到手其實好激動。

睇到依個post就會明點解香港嘅designer會做到咁低賤同慘
屌 原來design樣出嚟 啲on9客淨係識計材料成本
我真係多撚謝你呀

好無用？

有冇多啲圖